import { QuizSet } from '../../../_types';

export const basicVerbs9: QuizSet = {
  id: 9,
  name: "Podstawowe czasowniki 9",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question: "Jak powiesz 'to serve' po polsku?",
      options: [
        "obsługiwać",
        "służyć",
        "podawać",
        "pomagać"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 2,
      question: "Jak powiesz 'to die' po polsku?",
      options: [
        "odejść",
        "umrzeć",
        "zgasnąć", 
        "dokonać żywota"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 3,
      question: "Jak powiesz 'to send' po polsku?",
      options: [
        "nadawać",
        "przesyłać",
        "wysłać",
        "przekazać"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 4,
      question: "Jak powiesz 'to expect' po polsku?",
      options: [
        "przewidywać",
        "przypuszczać",
        "wymagać",
        "oczekiwać"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 5,
      question: "Jak powiesz 'to build' po polsku?",
      options: [
        "tworzyć",
        "budować",
        "konstruować",
        "wznosić"
      ],
      correctAnswer: 1
    },
    {
      id: 6,
      question: "Jak powiesz 'to stay' po polsku?",
      options: [
        "przebywać",
        "pozostać",
        "zostać",
        "zatrzymać się"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 7,
      question: "Jak powiesz 'to fall' po polsku?",
      options: [
        "spaść",
        "opaść",
        "runąć",
        "upaść"
      ],
      correctAnswer: 3
    },
    {
      id: 8,
      question: "Jak powiesz 'to cut' po polsku?",
      options: [
        "ciąć",
        "przeciąć",
        "rozciąć",
        "naciąć"
      ],
      correctAnswer: 0
    },
    {
      id: 9,
      question: "Jak powiesz 'to reach' po polsku?",
      options: [
        "dotrzeć",
        "dosięgnąć",
        "osiągnąć",
        "sięgnąć"
      ],
      correctAnswer: 2
    },
    {
      id: 10,
      question: "Jak powiesz 'to kill' po polsku?",
      options: [
        "zgładzić",
        "uśmiercić",
        "zabić",
        "pozbawić życia"
      ],
      correctAnswer: 2
    }
  ]
};